ANSYS針對台積電先進封裝技術拓展解決方案，並獲台積電先進5奈米製程認證

台積電（TSMC）已針對其晶圓堆疊（Wafer on Wafer；WoW）和CoWoS®（Chip on Wafer on Substrate）先進封裝技術，認證ANSYS® RedHawkTM、ANSYS® RedHawk-CTATM、和ANSYS® CSMTM。這些解決方案包含晶粒和封裝萃取（extraction）的共同模擬（co-simulation）和共同分析（co-analysis）、電源和訊號完整性分析、電源和訊號電子飄移（signal EM）分析、以及熱分析。CoWoS和WoW技術能夠透過多晶粒整合縮小封裝尺寸。

台積電設計基礎架構行銷事業部資深協理Suk Lee表示：「要實現頂尖的高效能運算（HPC）、雲端運算、和車載電子系統的終極效能、高系統頻寬、與低耗電目標，先進封裝技術將是要素之一。在ANSYS的支援下，此解決方案能支援客戶進行先進多晶粒模擬，幫助他們達成效能和可靠度目標。」

而ANSYS 近日宣布，ANSYS® RedHawkTM和ANSYS® Totem TM已獲得積電（TSMC）最新5奈米FinFET製程認證。ANSYS和台積電透過認證和完整的套裝半導體設計解決方案，支援共同客戶滿足日益成長的新世代行動和高效能運算（HPC）應用需求。台積電的ANSYS認證包括萃取（extraction）、電源完整性和可靠度、以及訊號電子飄移（signal EM）可靠度分析。

台積電設計基礎架構行銷事業部資深協理Suk Lee表示：「本次認證支援雙方共同客戶，針對效能、可靠度、和耗電方面的成長需求，同時提升他們完成設計的速度和信心。藉由ANSYS和台積電的合作，客戶將能進行最佳化設計並驗證其規格和功能，滿足效能和可靠度的高標準。」

ANSYS總經理John Lee表示：「ANSYS業界領先的解決方案可透過探索、製作原型和signoff，運用於由晶片、封裝至系統的整個設計流程。我們與台積電密切攜手合作，確保客戶在設計新世代半導體晶片時更具信心。」「隨著高效能運算處理器越來越快，功能和複雜度亦提高，誤差範圍則變得越來越小，時程更為緊湊，成本也隨之增加。因此設計失敗的成本很高。ANSYS和台積電攜手協助設計師在設計晶片時能一次就成功，並加速產品上市時程。」

CoWoS(Chip on Wafer on Substrate)是一種整合生產技術，先將半導體晶片透過Chip on Wafer(CoW)的封裝製程連接至矽晶圓，再把此CoW晶片與基板連結，整合而成CoW-on-Substrate。

CoWoS是台積電致力發展2.5D/3D IC一條龍製程，公司要提供全套服務，包括下游封裝測試。整套流程包括，整合晶圓鍵合(Wafer Bonding)、薄晶圓(Wafer Thinning)、晶片基板鍵合(Chip on Substrate)及晶片封測等技術，將各種邏輯和記憶體晶片精準疊合。